【跪求入嚟睇睇】你話我係「和理非」我都係咁講～

請大家幫忙轉發~

「7．27，不破壞，不起扛，不指罵、不暴力」

元朗，是你和我一起成長的家。由出生、讀書、結婚、成家立室，很多元朗人在這裏生活了幾十年。

即使你不住元朗，B仔、燒賣皇后、豬油撈飯、永年、大榮華馬拉糕，都是你和我的共同回憶。

可惜，這個星期，我們熟悉的元朗變得不一樣。

早上上班，我們要停一停，想一想該穿甚麼顏色的上衣；
為了令家人放心，入黑前要趕回家；
宵夜店原本遍布市中心，打風落雨年中無休，星期一晚，一切都沒有；
還有…還有…我們還要擔心，有沒有下一次……

元朗人，這個星期都流過淚、徹夜難眠。星期六，大家又再為元朗擔憂。

不論你堅持參與遊行、或反對遊行；不論你想政府回應多少個訴求；不論你有多想追究星期日晚的事；不論你有多想林鄭下台，或者支持林鄭；不論你對警察有甚麼意見；不論你是左中右……

用籐條教仔，不會令爭取民主的聲音消失；
但拆祠堂，不會得到民主，只會破壞圍村的文化和傳統。

以武力擊退示威者，不會令人民的聲音壓下去；
但堵路、斷水斷電，對惡勢力沒有絲毫影響，卻懲罰了無辜的市民、村民。

以暴易暴，升級容易，放下才是最難。我們希望所有元朗人，所有會來元朗的人，都同樣愛護這個地方，愛護這裏每一個人。只有懂得愛、懂得珍惜、懂得放下仇恨，我們才能真正對抗暴力，重見我們熟悉的元朗、熟悉的香港。

過了這個星期六，元朗的你和我，都應該要有機會無憂的安睡，而不再是擔驚受怕，不再為各種廝殺而流淚。

不要暴力，放下仇恨，免卻恐懼！

一群愛元朗的人 上

和理優

同意 唔可以比政權覺得係政見不同者的紛爭！

對準政權 係反警黑勾結 不是針對私怨！

而家個個傳我地會暴力報復 我地就和理非比佢睇

我一向欣賞勇武 但今次非和理非不可！

但今次連個牌都無埋, 我係驚混戰~ 警黑合作打示威者~ 你都知好多人都仲係話會入村搞~

我完全認同

但都係想一再重申 講多兩句好過唔講

信任大家

有冇搞錯, reddit 條 StandWithHK得15個Upvote?!

今次戰場係和理非
用示威者和平突顯鄉黑暴力既醜陋

正是如此

正是! 我地愈和平, 就突顯佢地係幾咁暴力, 佢地先係暴徒! 同埋和理非做後盾, 黑警先唔會咁明目張膽!

希望主張明天不暴力既人，上最前食黑社會/黑警既第一棍，以行動明志

佢地主動攻擊當然反擊啦

另外 對黑警完全我係無所謂

但不要針對一般人 不要比人覺得 民鬥民

但人地主動來打 當然打佢老母啦！

主張和平, 就要行前去俾人打, 咩邏輯?

所以反擊前上去幫手食一下棍，之後就可以有原因反擊，多謝你哋

不暴力，只還擊？咪幫手食第一棍lor

用示威者和平突顯鄉黑暴力既醜陋

721 人地咪主動攻擊左囉
727 去反擊有咩問題？ 點解727 又要比人打多次先叫反擊？

所以麻煩開post者上最前幫手頂第一棒，之後有人幫你反擊